同樣90年代, 點解林憶蓮啲歌老土過王菲啲歌咁多?

林憶蓮: 為你我受冷風吹 ,不必在乎我是誰, 夢醒時分, 傷痕, 領悟, 當愛已成往事

王菲: 忘掉你像忘掉我, 多得他, 紅豆, 曖昧, 御差

我指歌詞....林憶蓮果啲好老土,好狼,好肉麻, 好重大叔味.

但王菲果啲好有時代感, 寫得女人心, 同埋文筆技巧好好

林夕偏心王菲

李宗盛係咁

為何化會離開你

到而家都仲適用

林憶蓮八十年代已經出道, 唔知有無D 關係

唔會啦,
葉倩文八十年代果啲零時十分,秋來秋去都唔老土

因為佢個樣老

咁啱呢幾首啫，其他好多都唔土

夢醒時分係陳淑樺，領悟係辛曉琪喎
你想講李宗盛啲歌老土下話...

林憶蓮都市系列對時代嘅紀錄係去到今日都歷久常新
即係唔會因爲老土而失去咗時代意義，反而因爲老土先能夠紀錄時代

但其實林憶蓮本身想玩既野係好潮，題材老套都唔係佢控制到

講真聽返都市系列123都唔會太out
不過最正都係夢了·瘋了·倦了

夢醒時分同領悟都唔係憶蓮原唱

每次聽微涼都好有感覺，明明我唔係嗰個年代都係

而家咁嘅天氣喺朝早聽 正到痺
Sandy仲有首早晨都差唔多feel

破曉

微雨撲巴黎

最鐘意係夢了瘋了倦了同野花時期，之後滾石啲台式情歌而家聽有啲過時

林憶蓮都市三部曲、野花、夢了瘋了倦了概念性音樂性咁強 依家聽翻都唔過時但你唔講 淨係講佢去左台灣嗰幾年出嘅口水芭樂就話老土

野花呢隻album好前衛，但當年唔賣得，之後嗰兩三年都出返啲大眾情歌